「零股份持有」圖避美制裁 高層員工過檔 華為賣榮耀 換湯不換藥

節錄

「零股份持有」圖避美制裁 高層員工過檔
華為賣榮耀 換湯不換藥

■榮耀手機主攻年輕人市場，榮耀10由趙麗穎代言。美聯社

國企深圳市智信新信息技術有限公司（下稱智信）全面收購華為旗下榮耀（Honor），華為解釋做法是協助榮耀避開美國制裁，宣佈此後沒有任何榮耀股份，亦不參與任何決策。。。。。。。。。。。。

相關新聞：針對年輕人市場 主攻中低價手機

華為及智信沒有公佈交易金額，外界有傳是1,000 億人民幣（下同，約1,178億港元）。華為在今次交易後發聲明，華為將不佔榮耀任何股份，不參與任何決策。華為解釋：「在產業技術要素不可持續獲得、消費者業務受到巨大壓力的艱難時刻，為讓榮耀渠道和供應商能夠得以延續」，華為才決定出售榮耀。。。。。。。。。。

「壯士斷臂」傳索價千億

今次有30多間榮耀代理商、。。。。。。。。。

據內地企業查冊，智信於2020年9月27日成立，。。。。。。。。。。。。。榮耀搖身一變成為了國企，再次體現「國進民退」。

。。。。。。。。。。。。。，華為在今次交易後，不少本身在華為擔任高層的人士「跳槽」到榮耀任職。榮耀董事長萬飈，來自華為消費者業務營運總監；榮耀總裁趙明將會留任；榮耀產品線總裁方飛，是華為消費者業務產品線前副總裁；榮耀零售管理總裁楊健，是華為消費業務中國區零售管理部前部長。除了萬飈過來時帶了很多二級幹部外，至少有6,000以上華為供應鏈員工加入了榮耀，全公司估計有8,000人。

■孟晚舟案再度開庭聆訊，但有關鍵證人拒絕出庭作供。路透社

四分三員工來自華為

華為與榮耀兩間公司名義上獨立，但未來將有大量合作。據內地《證券時報》引述榮耀人士稱，榮耀明年目標是翻兩倍：「榮耀要和華為切割開並不容易，預計華為的軟硬研發也會劃很多過來，不然榮耀只是一個獨立運作的品牌，缺少技術。」

外界關注榮耀獨立能否避開制裁。歐亞集團（Eurasia group）中國分析師Paul Triolo說：「我不相信榮耀會被美國貿易黑名單，尤其未來可能是拜登上場，拜登似乎在意出口管制，多於打擊華為。」

英媒《金融時報》引述深圳官員稱，他們擔心美國不喜歡榮耀落入另一間新成立的國企手中，加以追殺，他相信榮耀未來或會上市，並增加透明度。

華為副董事長孟晚舟引渡案周一再度開庭聆訊，高級警長Ben Chang徵詢律師意見後拒絕出庭，他是當天負責將孟的電子裝置資料傳給美國聯邦調查局（FBI）。孟的律師分析，拒絕作供是「令人關注的問題」，「後果可大可小」。

《蘋果》記者/環球網

換過件衫

華為玩完！？
出售旗下榮耀手機業務 芯片受制市場份額被侵蝕！
〈蕭若元：蕭氏新聞台〉
2020-11-17

memehongkong
717K subscribers

我開左Twitter和IG啦！想睇多d可以關注：Twitter: @hkStephenSYY / IG: hkStephenSYY
加入我們的patreon：
你爆料我來講email： connectiontaiwan@gmail.com
謎米新聞：
謎米香港：
Facebook：

法例都比中國人玩爛

趙麗穎個樣做乜咁柒

好撚賤
成日用人地國家法律漏洞
自己就永遠唔守法

一陣美帝再BAN公司咪得 只要佢係足夠理據懷疑都夠做啦
當人ON9?
仲要D人馬都係屎為過去

華為玩完！？ 出售旗下榮耀手機業務 芯片受制市場份額被侵蝕！ 〈蕭若元